★北京研大嶼山南部珠海桂山島填海 借讓香港建公屋

主管港澳事務的國務院副總理韓正在北京兩會期間，曾提到房屋是香港深層次問題之一，希望香港恢復社會穩定後，集中精力解決香港的經濟、社會深層次矛盾，令人聯想到中央會否在短期內出手「經濟民生救港」。

有資深建制派人士近日收到可靠消息，中央正研究以創新手法助港解決困擾已久的住屋問題，在大嶼山以南、珠海市的桂山島填海，然後借讓香港建造房屋，包括興建大數量解決基層住房問題的公屋

住咁遠游水番工？

可能都好過住新界啦

惡魔島

真係好撚創新

桂山島，前稱垃圾尾島，曱甴尾[1]，是中國萬山群島的島嶼之一，鄰近香港大嶼山分流，行政區劃為廣東省珠海市香洲區桂山鎮，並由珠海萬山海洋開發試驗區管轄。

直升機

收返澄碧邨起樓咪得囉

香港儲備

好處多多
唔洗坐洗頭艇,又可以用多多錢填海,起完公屋又勁多新殖民

收棕地

起監倉for国安法用咋 住壁屋都唔駛出去市區返工同買嘢啦 起到山卡啦啱晒啦

咁仲算唔算住係香港

桂山島細個叫雞去過
起好曬野點樣借比香港呀

集中營就真

點睇都係似集中營

桂山島居民憧憬洗頭艇再臨

我諗起猶太人隔離區

你起好比我就可能要
要錢就唔洗啦

香港本土唔是沒地起高密度樓

市區公屋比新移民
後生輪候人士去沙堤以南

真香港人隔離 , 一封交通就可以大屠殺

填到去南沙群島

諗都諗到唔會啦下嘛

啱啦 起公屋 舉腳支持

覺得呢d島好適合發展工業

摩牙

立完國安法，就比所謂“甜頭”你

香港都唔係起唔到，而係樓價跌會影響政府同財團收入

叫你d支那蟲人返上大陸

收新界啲圍村地
橫掂都無一國無制
搞掂啲圍頭佬

俾多幾個唔該

屌你老母, 害我係公司都大大聲笑左出來.

有條焗腸好熟路 不如搵佢帶路啦

係咪去親都會撞到吳亮星議員同佢班朋友?

割地俾香港？

大嶼山都嫌遠啦
仲要遠過大嶼山
Goodest logic

起墳場啦
橫掂不嬲當香港人死嘅

搞咁柒多嘢，取消百五件固體廢物先啦。

將南山區割比香港直接好多啦

唔識起橋？

有海嘯係咪會死先

個時仲未有西隧
要係香港仔上船

個玩法明顯係公屋變集中營啦

都係比新移民住

桂山島，前稱垃圾尾島，曱甴尾

Source:

咁撚遠擺明整集中營

俾新香港人住，有老綜拎，返乜工

越睇越似抄新加坡

可以點出返市區

屌你 你肯退返九龍塘同佐敦軍營塊地先講嘢啦

明日大嶼借屍還魂咋,一定會駁埋港豬澳同屯門機場連接路,等紅二代可以極速去深圳灣

有錢起條高鐵都得

公屋有閪用咩

俾新移民住啦
橫掂唔洗返工

即刻諗起呢單

仲有大把島起樓慢慢玩

借俾你填海
即係搵另一個位搞明日大嶼
大興土木打劫庫房

自殺島？困住班人自生先滅 一出個島就死

都係搵藉口比錢大陸者

點返工

買返間放假去渡假都好

係咪又想玩一地兩檢嗰類嘢呀

又要DOM幾多錢落海？

on 99

你撩起晒D 屎臭到仆街
而家先噴D 殺蟲水諗住補獲?

你係咪未試過中環搭船去梅窩？
唔計等船最快八個字
但呢個閪島遠梅窩幾多？
船程我當佢1個鐘好未？
仲要講緊你中環返工近碼頭
如果你份工係觀塘咁點？
我仲未講一個咁嘅閪島船期都唔慌會多
半個鐘一班
仲未計打風落雨
仲未計星期六日想出市區拍拖個啲
點樣好過新界？

香港又唔係冇地
係都俾澳門

集中營黎架

原來洗頭艇咁樣黎

超級山卡拉？
個大魚山開發曬？

集中營？

仲可以種多幾十萬票

退休就得，點搵食？細路讀書呢？

其實炸山成本高過填海幾多倍

俾番班蝗住 搞咁多野黎到香港又變番住強國領土

大灣區一體化

想你感恩戴德

On9

甜乜鬼頭
起隔離區隔離本地人
市區由大陸人佔據

個矛盾來自每日150 唔好轉移視線

有兩個洗頭島 桂山島係其中一個
另一個係伶仃島

97後洗頭艇絕迹 港男尋歡舊樂園
掃黃封髮廊蕭條20年 伶仃島望藉橋重生

四面八方包圍香港

On99 係借俾你呀
借地俾你，幾錢一年？ 10億定100億？
借你5年 之後唔再借咁點？
咪又係當你ATM拎錢

遠撚到咁 入去坐監？

俾d誠意 借深圳 推曬班新移民上去

Ok愛国果批第一批享用，原市區家產強制沒收

嫁到這世界邊端

支持啦 屌拿星啲環保反填海撚咪撚再嘈
成日依樣果樣 依家用人地既海黎起 咪撚煩

咁點解唔停新移民，仲要不停輸入人口？

其實只要駐軍讓返啲地出嚟就得

自古以來都係香港區域

撞親個頭??

先讓領導上

可能係想由大嶼山南邊隻角一路填到去個島掛
不過出市區都係一個問題

炸山唔環保呀屌地產商資助既環保撚最多野講

成個中國割埋俾香港呀苯

係真就同啲支那人講會哭的孩子有奶吃

一定起條橋駁過去架啦 點會用船運

紅燈區再重建?

哦

洗頭艇

pin

咁似呢份嘢嘅？北京抄連登仔？！！

真洗頭艇，10幾年前桂山島出名洗頭

起幾棟居聖
仲要200尺開放式

張個島送俾香港
d監獄搬鳩去 個島到

監獄 用曬黎起公屋

搵爛地爛島爛位置 先有藉口話問題多多課金嫁嘛
咁岩個位置有D殘舊要重建又有利黨
運中国廢料都近D
太遠呀 起多條世紀大橋 圍住成個香港海域一個圈都得啦

連登仔咁撚蠢

唔好借 割吧

同支那有任何瓜葛都會中伏仆硬街 唔死一身潺
台灣太陽花反服貿走得太前

係借俾香港起公屋俾腥港人住

不安

北京又送大禮

公屋姐 個個講到有份住咁
屌，如果一個月交租 星期六日去坐下Hea下有乜所謂
問題係比蝗呀嘛

監獄
警察宿舍
訓練中心
軍營
警察俱樂部
一齊搬晒個去

打風冇屏障，實好快玩完。

趕絕中華白海豚

成個前海回歸前係香港水域黎

支持

直頭珠海起公屋, 每日150個改戶籍去珠海咪得囉

隨時借塊地比你起完，自己住番
根本就係想用香港人錢去起屋比自己
再唔係就係借呢塊地黎做無關口出入

二等公民賤民城市

一等公民支那天龍人就住香港九龍

番大灣區

要係島起既話，香港本身都唔少島可以起啦，佢個島又勁遠，一係就成個羅湖區割比香港

可唔可以中国狗比錢起，掉撚晒啲香港警察及其所有家屬響嗰邊住？

地係佢既
填海啲沙係你既
出錢係你既
中標係佢既
公屋係你既
住既人係佢既

起比每曰150個落黎個d 同佢地d屋企人？！
咁不如唔駛落黎啦

每曰150個返去啦

遲下又博老懵又要起橋起剩

借又要俾錢

不如直接填撚咗個維多利亞港啦

理想：正呀喂 趕哂d支拿去島住
現實：香港人去哂個島住 支拿係香港

即係叫你到時返大灣區嘅工，仲想留香港？

怕乜，唔係8號都去哂返工，最多咪層樓冇咗再起過

唔係點沖淡舊香港人

好過WLSP，掃管笏，白石角
呢啲地方狗都唔屌住離島算數

集中營黎架各位，睇個地理位置就知啦

曱甴

以為荒島 原來有城鎮

低能仔

明明停左每日150隻蝗蟲就可解決問題

連燈仔合埋眼都游到過去啦

孤島

好撚煩
出盡一切辨法模糊條界線

姐係搞第二個橫琴，用香港錢建設支那，將香港人踢去支那，支那人放香港

借個位
正視聽：若抗爭方向不隨局勢改變，只會無謂地損兵折將
香港街頭抗爭目標，亦都係街頭抗爭最大效果；“攬炒”已經達到，今次搞蟈安法其實仲攬炒過上年出老解。
宜家跟著落黎就係引渡全球政府同議會（尤其美國）對付支那以及滅共，所以大家重點應該著眼帶出清晰民意授權比各國政府做野，畫面靚+全球廣泛報導（類似反蟈安法銅鑼灣自由行）係最理想，用選票帶出民意亦十分重要。

大家要小心五毛、熱狗放負風向：美國唔會幫我地（舊年年尾）-》英國係廢國無用架（今年年頭）-》歐盟奶共唔會幫我地（宜家）

大家要記住，香港生路只有一條：救香港人+攬炒促進支爆+重建香港。沒有支爆，香港獨立或者歸英等重建方案全部都係痴人說夢。

未來幾個月至支共瓦解期間大家要做嘅事：1.走資2.全球救生艇救手足加有細路既黃絲家庭（細路是重點，香港未來棟樑，正如今時今日d前線義士，咪比佢地洗腦變小糞紅，否則香港係真正玩完）3.比足夠民意授權，敦促美國以至各國凌遲式消除香港作為支那獲得外資渠道，包括但不限於：禁止美國個人或公司投資港股，暫停接受香港用美元結算等等4.最後就真係等支那自己爆

不如割埋北京過黎

咁撚遠 點返工呀

自己炒樓炒到政權都爆

邊個同你入去住

應該好過屯門

香港人都走啦

起咁多樓比邊個住

條橋又唔知幾多億，風大啲用唔到

屌，不如直接割深圳福田羅湖，唔洗填海

拎晒成個萬山群島都唔改份

條橋點起先？

用幾千億就起到架啦

頂，東涌已姐夠遠，桂山島去中環要幾耐

仲遠撚過東涌
又變第二個天水圍
返工又遠 區內又唔會夠工作機會
起橋都冇用

不如深圳

參考左南非隔離政策
想困住200萬香港人係果度

Fatfat

一帶一路

跟本呃9香港人錢

明日大嶼 變 後日大嶼...

共產黨真係以為反共係因為房屋問題定打算起多D公屋加快殖民

過河濕晒成身是常識

使麼咁麻煩，國安法一過強拆、強手新界d村屋地用來起樓咪夠用咯⋯⋯每平賠幾百一千俾鄉黑搞掂

佢起好比你 你敢住？
豆腐工程

唔敢
但送我會要
租比每日150住

借啲椅將香港收歸
住中國嘅地 飲中國嘅水
無得唔認香港是中國的

解決問題唔俾150落嚟先啦

想推明日大嶼

香港其實唔係冇地
單單係鄉黑d棕地都夠用

當新疆個種起係沙漠中心既集中營？

用香港人嘅錢畀中國人喺中國起香港公屋但畀中國新移民住

再教育營之地

香港光復後，附近一系列島嶼都會成為香港國土一部分，所以唔使借

趕走你班支殖民就得啦

如果係俾班廢老娶大陸雞家庭團聚邨，到市區要過關，我十萬分支持

咁你一定係未搭過大嶼山啲車喇
你試過由東涌搭車去石壁未？
好彩嘅話一個鐘
仲要架巴士係單層 坐得50個人左右
仲要石壁去分流仲有段路程
淨係出東涌都一個鐘 點樣快過船啊大少
你覺得起咗條橋就大哂？

想要成個珠海

又有得起幾萬億大白象

你到底有冇少少idea到底搭車要幾耐

直接要深圳還返偷填香港后海灣果塊填海區

填海起橋起屋全部大陸公司，今次fatfat喇

單野無你地想像中咁簡單
很可能同橫琴合併式發展一樣
直接把當地數萬人再加數十萬人直接拼入香港戶籍

就算D樓起曬都唔會比曬香港人住
極速人口大清洗

擺明會起條新。港珠澳大橋黎cap 水啦
乜鳩大嶼山巴士

支那人知道一定嬲到飛起
北京俾港獨分子分地
支那人會unhappy 覺得差別待遇

填都唔填依個位啦

送撚曬啲廢老走

實情係要放逐所有抗爭者終生監禁
畀人送喺度整死都唔會有人知道你嘅存在

唔係前海，前海從來唔屬於香港
屬於香港既係後海灣
即係深圳灣口岸個面
所有向住元朗既填海地
都係賊圳市偷填香港水域既賊贓

共:好啦 借俾你
(起完) 共:借你老母 俾翻我

仲慘撚過新界牛

仲要講到借讓，好撚好聽

我捉咗你個老母去屌，借讓返隻雞俾你

你去開荒？

感謝黨

咁撚遠去退休？

日日謀住香港的儲備，
萬幾億填海

梅窩都未起橋啦
為個島仔起條橋咪鳩up啦你

即係河套區689 咁賣港法
錢就香港出
深圳就拎左董事局控制權
就業一人一半

不停講將來，真係好笑，過到今年先la

一半都太樂觀
睇上面留言都睇得出很多人厭遠

如果到時樓價同香港市中心差唔多
公屋又會比返原居民
隨時得返小貓幾隻識粵語同繁體字

個島最多咪青衣咁大
點會起到條索䌫橋駁去大嶼山

如果真係起條橋
人一多自然車多
不過返中環等收皮
住呢D位既人都係返機場工算吧啦

割塊垃圾地
收你幾百億
用埋國企幫你起
又收多幾百億
材料再賣你幾百億
最後起完搬哂你地班年青人入去 幫手做天文台

佢話會起條新。港珠澳大橋去中環搏住啊

借比你之餘仲肯撚定會收埋租地金
又開多條水，無撚得輸

住呢啲位仲諗住返工？
我實唔做嘢拎綜緩

真心支持

借讓？真係多撚謝呀。你停哂你啲支那種黎香港，叫佢地呃少間公屋就夠香港人住。

同意
好過起係啟德

環保撚話咩都唔做得
填海唔得
開山唔得
農地唔得

學中學生 乜鬼 人生規劃

邊會咁好死，佢出個島仔要你整明日大愚配合就有份

三萬隻

政府又帶頭托市

有每日150真係講條撚

《點解要攬炒》MV成功比黃圈手足騎劫

人岀豉油你岀雞，基建一定批俾紅底建築

公屋班人返咩工？

又唔想推跌樓價 又想填海
監獄島

咁即係有無出境？
定係特登模糊界限？

可唔可以填到去澳州？

咁遠，嘥氣。
荒島就國家出，冇成本。
但工程費就香港出，唔使講又利益輸送，香港積蓄好快被掏空。
東大嶼都未填到，去填個更遠的島仔？
香港唔係冇地，新界棕地，郊野公園邊陲地，做乜捨近圖遠？柒婆唔係話好打得嘅咩？

可能又要香港俾錢「租用」或者唔知用咩靚地交換仲有要香港出錢起基建同來往交通順便俾埋班支那狗用

借二十年起好基建之後收番
強國又贏

拿你出番幾千億起D基建，我借個荒島比你咪解決問題囉

比晒班支那蝗住就岩

唔撚稀罕啊屌你老母 出埋d垃圾工程搶錢
作為工程狗都要屌家啦
應洗ge唔洗

真正原因

又咪係俾佢哋自己人住

借一年一千億美金

割咗畀香港做個邊境就有得傾

大灣區2.0就食屎啦

大嶼山都未開發晒，大把地，要你大嶼山以南荒島做咩。你唔好喺新疆借塊地俾香港

新界東過海超快囉

集中營嚟嘅？！

接被解放軍搬過去，仲有中聯辦。讓番晒啲土地出嚟

借讓？起好樓同機健後收返
香港人白做 某國又贏

起禁多公屋jm9?
最尾比大陸人住

不如我俾返啲新移民你仲好啦

xianggang

邊個出雞 邊個出豉油

支那:
受條款及細則約束。借地屬中央政府全權擁有，使用人受全國法律直接管轄。住定唔住，住得起先好住。

打風死硬，邊個救你

借啲意放中国人落嚟

咪又係比蝗蟲搶哂

依個起親既公屋都係70%係新移民 所以都係晒氣

返大陸叫雞要坐洗頭艇

成個島比曬起地鐵起車廠，放番小蠔灣出嚟做新市鎮

大陸可以每年收返2000億借島費，和味

繼續呃自己係房屋問題

的確房屋問題係需要解決，不過唔係用佢嗰種方法

又諗住用香港d錢... 整到好靚再收返

房屋的確係有問題，但問題係人口政策，唔係土地問題

使閪咩 叫申請落黎班支那人去桂山住未得囉
又唔使做咩手續 佢地又有地方住

又起橋，fat fat
起得黎又可以收返你個島 / 收租

比個晒島你發展好就比返大陸，仲可以炒賣做鄰近香港既特區

呢d 招數深圳都用過幾次

磁浮鐵路

你諗下天水圍城新界東嗰啲

新白屋，方便餵鯊魚

全部雞俾晒香港身份證佢，無功都有勞

乘電車跨過大海

將成個萬山群島送俾香港
搬機場同工業區去南面

比香港人住既咩
每日150變300

怕閪

二千億起條橋咪得

dllm班objects依然認為係土地問題

嚟多次山竹就冧

個golf course搬去桂山島咪夠乾手淨腳

可能啲地產商想整個超級富豪版嘅康城
起條超級大橋 然後話四面環海 遠離市區 交通方便
分分鐘真係吸引到好多鬼佬／有錢佬搬入去住

改名腥港人島

你到底有冇入過大西北。。西鐵頭到尾一程38分鐘

鬼佬有錢佬一早住南區點會搬入去

85000 本身都係為每日變300 而設計
所以樓價跌到仆街佢都唔想cut
之後索性霸王硬上弓
冇樓冇地照塞咁多殖民比你嘆

一尻拆邊境禁區
圍村收歸國有 全部派公屋
廢校改土地用途
仲有咩鎖羅盤 馬灣啲千年廢村
大把地啦

填得黎
支已爆

好似話係解放軍海軍基地 所以無人敢冚檔 非常安全咁話

佢寫起公屋.
咁起碼住十幾廿萬人

不如係上面攪個香港分區
叫晒果150個去住咪算鳩數囉

見到桂山島
第一時諗起色情事業

係咪正式話你知要搵個地方收納香港嘅低端人口

係割就割深圳前海

唔駛客氣，係搬都搬去英倫三島

用香港錢去填，但就話借俾你，老千局到呢個地步

每次坐飛機、郵輪見到擔桿群島
都覺得應該將佢哋割畀香港

又要幾千億做infrastructure

拆左迪迪尼 個度夠住20萬人口啦
交通更加不成問題

北京知唔知有幾遠？

其實果邊所有島本身係香港水域
英軍太遠冇駐軍
跟住支那攞撚左

根本香港名正言順可以追究深圳後海灣偷填區

用你個閪腦唸下啦on9

好明顯每日150個都唔夠
要幾十萬咁溝淡你香港人

好撚煩
明顯鳩噏表達自己住新界好想死
連登咁認真做乜

睇來呢排北京好等錢使喔

Diu,D新移民回歸返中國，香港人咪有屋住，
特別係個d一落嚟就搵社工申請福利個班社會垃圾

海沙出口換錢

搬撚走d軍營去果個閪島，用返市區軍事用地起仲實鳩際啦...
dllm而家離島公屋居屋已經咁多吉屋，仲起個咁撚遠既島

條港珠澳大橋終於有用啦

BTW 咁遠 FOODPANDA送唔送
淘寶又包唔包郵

大白象

抽到唔去住會違反蟈安法

佢就係想咁

大灣區3小時（翻工）生活圈

都大灣區啦仲玩埋咁既野

習中營

明日大嶼 縮水版

共匪高官留市區
底端送外島處理

宜家唔搞明日大嶼咩

同佢今日話積極建設大灣區脗合
真係出錢又出力

執咗海洋公園，唔使蝕錢，仲即刻有地起公屋，慳番庫房好多錢。

同意
清尻啲原居民
一圃一制就大家都無特權
一齊食屎

好喎

佢就係想用香港嘅錢黎幫佢起基建，依加大陸咁等錢洗就順便掠水，講就講得好聽話起比香港人住，實情起撚完肯定會踢撚走晒真香港人，比班新移民優先住，真正受惠嘅只有少數真香港人，同一招用完又完咪當香港人好似班大陸人咁撚笨柒先得架

香港自己起隧道和高速鐵路直駁市區
兩千億左右
都平過人工島

其實係大灣區計劃一部分

空軍搬過去
錦上路已經可以起到大把樓

屌你，係共產黨眼中我地香港人先係低端人口

青。我咪講緊我哋香港人囉
搵個島收埋曬香港人 再引入正宗老共血統

填撚夠2700公頃全部野搬晒過去

同一招用完又用，咪撚當我地香港人好似班大陸閪咁撚笨柒先得架肯定會用香港錢起，起撚完就踢走晒真香港人

有樓你住仲想點

咪啱曬，新移民集中營

割讓畀香港啦屌

橫睇掂睇似集中營多啲喔

清朝本來係借晒全部萬山群島比英國, 點之英國唔撚要
如果要埋就大把地填

廢老去住

同深圳灣一樣
借一忽俾你
開先例

好支持 唔好係搞到市區污煙漳氣

當年英國佬唔要, 無計

屌你咪撚再起公屋

大嶼山都大把地喇 捨近求遠 想倒錢比中共就真

新移民去住+政府送錢比中資發展商起樓+又可能過千億基建配套送比中資發展商

1.深圳灣填海區本身係深圳偷填香港
2.深圳灣口岸港方口岸區，係年年真金白銀交地租比深圳市政府，唔係白借

1+2 = 深圳用偷填香港既賊贓空間區，反向物主收租

俾得個島你
下次成個深圳送俾你又好唔好

奴隸工都要啦
唔通叫上等人做低賤工咩

咁我寧願住新界, 你去住呢D荒島

伶仃島?

lm

好似好近？

你游一次過去睇下生定死咪估知

比屋你住又嫌遠
呢頭又嘈喧巴閉話樓貴
一人一層羅便臣道好無